{
    "main":
    {
        "welcome": "철권 7 캐릭터 추천 퀴즈에 오신걸 환영합니다!",
        "1p": "-퀴즈 결과는 어디까지나 '추천'일 뿐이니, 굳이 결과로 나왔다고 해서 억지로 싫어하는 캐릭터를 하실 필요 없습니다.-",
        "introParagraph": "이 퀴즈는 철권을 시작하는 유저가 50+개의 캐릭터에 막막할 경우, 생각하는 플레이스타일과 기타 취향을 고려해 유저에게 알맞은 캐릭터를 추천하는게 주 목적입니다.\n따라서 문제에 정답은 없습니다 - 당연히 모르시면 그냥 넘어가셔도 무방합니다.\n퀴즈 결과와 하고 싶은 캐릭터가 맞지 않는 경우, 먼저 하고 싶은 캐릭터로 시작해 보시는걸 추천드립니다. 결국 직접 해봐야 알 수 있으니까요.\n그 밖에 부족한 점이 많을테니 (UI라던가, UI라던가, UI라던가) 부족하시거나 궁금한 점은 아래 링크로 피드백 부탁드립니다.\n즐철하세요!",
        "takeQuiz": "퀴즈 치러 가기",
        "feedbackLink": "질문/피드백",
        "githubLink": "깃헙 (코드)",
        "twtLink": "트위터"
    },
    "navbar":
    {
        "takeQuiz": "퀴즈",
        "home": "홈페이지",
        "about": "추가정보"
    },
    "about":
    {
        "resources": "기본 공략",
        "stack": "프레임워크/플러그인",
        "faq": "질문/답변",
        "faq1": "이 퀴즈의 목적은 뭔가요?",
        "answer1": "철권이 아직 낮선 분들이 첫 캐릭터, 혹은 부캐를 고를때 간단하게 참고할 수 있는 도구가 되는 것이 목적입니다.",
        "faq2": "캐릭터 특징들은 어떻게 정리했나요?",
        "answer2": "위에 나온 커뮤니티의 도움을 받았습니다. 퀴즈에서 중요하게 생각한 특징들을 정리한 설문을 가지고 그 캐릭터를 잘 알만한 고계급 유저분들에게 물었고,\n받은 답변들은 퍼거스의 'T7 Character Overview'도큐먼트와 비교해 제 2, 제 3의 의견을 받아 총점을 정리했습니다.\n유투브에서 초보자 영상을 제작해주시는 또졌다맨님과 미국 줄리아 장인 머브님이 상당 캐릭터들에 관련해 자세한 답변을 써 주셨고, 그분들이 잘 모른다고 말해주신 엘리자/요시미츠는 현 프로게이머 샤넬님이 의견을 주셨습니다.\n백대시 같은 경우 cthor.me/backdashes 의 차트도 참고했습니다.\n다시 한번 너무 감사합니다!",
        "faq3": "캐릭터 3명이 나왔는데 이제 어디로 가면 되나요?",
        "answer3": "유투브 구라티비를 검색하시거나 위 링크 중 영상(캐릭터별)로 가시면 됩니다.\n시즌 1 내용이라도 여전히 캐릭터 운영은 크게 달라지지 않고, 처음 시작하실때 집중할 부분들을 너무 잘 알려주는 영상들입니다.\n구 선생님만 따라해도 주황단은 간다는게 정설입니다.",
        "faq4": "캐릭터 TOP 3를 뽑는 알고리즘이 뭔가요?",
        "answer4": "선택하시는 답은 Only(오직)/Prioritize(우선)/Prefer(선호) 등급으로 나뉘어져 있습니다. 질문에 따라 'prioritize (우선)' 등급의 답변들이나 'prefer (선호)' 등급의 답변들만 있기도 합니다.\n퀴즈 마지막엔 캐릭터에 붙은 태그와 유저가 선택한 답변들을 비교해 파이널 스코어를 계산합니다:\n(Only+1)*{(Prioritize+Only)*10 + Prefer*5)}\n그 중에서 높은 점수 3명을 뽑아 보여드립니다. 동점일 시, 이름이 먼저 나오는 캐릭터가 우선순위입니다. 영어 이름은 A로 시작하는게 이래서 좋습니다.",
        "faq5": "제가 염두에 둔 캐릭터가 안나왔어요 / 다른 캐릭터를 하고 싶어요.",
        "answer5": "그럼 당신은 이미 철권 캐릭터 퀴즈가 필요 없는 철린이입니다!\n철권에는 수많은 캐릭터가 있고 그 캐릭터를 일일히 보며 고르는게 힘드셨을텐데, 자기와 맞는 캐릭터를 찾는건 정말 힘든 일이기 때문에 이미 반은 먹고 들어가시는 겁니다.\n다양한 캐릭터들이 있고 그 캐릭터를 하는 법도 사람마다 다르기 때문에 너무 퀴즈 결과에 연연하지 마시길 바랍니다.\n특히 요시미츠, 레이 같은 자유분방한 캐릭터를 콕 찝어서 '공격력이 좋다, 수비력이 좋다' 하는건 퀴즈 시스템상 해야 하는 일이었지만 사람마다 의견이 다를 수 밖에 없습니다.\n다음에 하시고 싶은 캐릭터가 애매할때 여기를 기억해주시면 그걸로 정말 행복할 것 같습니다.",
        "faq6": "퀴즈가 더 길었으면 더 정확할 것 같아요.",
        "answer6": "이 퀴즈의 목적은 철린이 분들이 하고싶은 첫 캐릭터를 추천하는 참고용 퀴즈입니다.\n따라서 정확도가 다소 아쉽더라도 루즈하지 않게 최대한 간단하게 만들기 위해 노력하였습니다.\n질문마다 개인 중요도를 선택하거나, 더 세세한 부분들을 체크할 수 있게 한다면 정확도는 늘겠지만 뉴비 친화적인 주 목적과는 멀어지게 된다 생각하여 현재는 질문을 늘릴 생각은 없습니다.\n하지만, 질문/답변이 정확히 캐릭터의 무엇을 명시하는지 해석하는건 제 역할이기 때문에 거기에 햇갈리거나 문제가 있다면 꼭 피드백 부탁드립니다.\n관심 가져주셔서 너무 감사드리고 치는 동안 재밌었다면 좋겠네요!",
        "thanks": "감사합니다!"
    },
    "questions":
    {
        "q1": "선호하시는 캐릭터 성별이 있나요?",
        "q2": "DLC/시즌패스를 보유하시거나 구매하실 의향이 있으신가요?",
        "q3": "라운드 도중 제일 하시고 싶은 것, 혹은 우선시 하는 것은 무엇인가요? (1순위, 2순위를 물을 예정입니다.)",
        "q4": "똑같은 주제로 두번째로 하고 싶은 것, 혹은 중요하게 생각하는 것을 골라주세요! (같은걸 고르셔도 됩니다.)",
        "q5": "이젠 데미지를 넣을 차례! 최선의 공격법은 무엇일까요? (1순위, 2순위를 물을 예정입니다.)",
        "q6": "똑같은 주제로 두번째로 원하시는 공격법을 골라주세요! (같은걸 고르셔도 됩니다.)",
        "q7": "공격 후 상대가 땅에 누워있는 상황! 어떻게 행동 할까요? (기상공방/오키즈메)",
        "q8": "패턴/셋업 플레이를 통한 운영을 하는 캐릭터에 대해 어떻게 생각 하시나요?",
        "q9": "다양한 자세(공격 스타일)에 의존하는 캐릭터에 대해 어떻게 생각 하시나요?",
        "q10": "캐릭터의 기본 움직임을 중요하게 생각하시나요? (백대시/횡각)",
        "q11": "캐릭터 기술에 붙어있는 회피력을 중요하게 생각하시는 편인가요?(자세, 파워크래시 포함)",
        "q12": "장풍 및 기 게이지가 있는 캐릭터를 추천해도 괜찮나요? (고우키/엘리자/기스)",
        "q13": "캐릭터 티어에 신경을 쓰시는 편인가요?: \n(티어는 주관적이며, 프로 랭크 이전까지는 어느 캐릭터로든 할 수 있습니다.)",
        "q14": "마지막 질문입니다. 캐릭터 난이도는 어느정도가 좋나요?\n(난이도는 주관적이며, 첫 격겜이라면 당연히 모든게 어렵습니다.)"
    },
    "answers":
    {
        "male-only": "남캐를 우선적으로 추천해 주세요.",
        "male-prioritize": "남캐가 좋지만, 필수는 아닙니다.",
        "female-only": "여캐를 우선적으로 추천해 주세요.",
        "female-prioritize": "여캐가 좋지만, 필수는 아닙니다.",
        "neutral-gender": "성별을 고려하지 않고 추천해 주세요.",
        "neutral-dlc": "제 취향과 맞다면 DLC를 살 의향이 있습니다.",
        "base-prioritize": "DLC도 괜찮지만, 가급적이면 기본 게임의 캐릭터로 부탁드립니다.",
        "base-only": "DLC를 사고 싶지 않습니다. 기본 게임 캐릭터를 우선해 주세요.",
        "dlc-only": "저는 DLC에 있는 캐릭터를 해보고 싶어요. DLC 캐릭터를 우선해 주세요.",
        "combo-prioritize": "멋진 고데미지 콤보를 제일 넣고 싶어요.",
        "movement-prioritize": "상대방과의 거리를 재며 기동성을 살리는 플레이가 최고예요.",
        "aggression-prioritize": "공격적으로 압박해 들어가는게 제일 재밌어요.",
        "defense-prioritize": "들어오는 상대를 견제/패링해버리는게 정말 좋아요.",
        "versatilegoal-prioritize": "때에 따라 다양한 방향성을 선택할 수 있는 올라운더 캐릭터를 우선해 주세요.",
        "neutralgoal": "상관 없습니다/잘 모르겠습니다",
        "combo-prefer": "멋진 고데미지 콤보를 쓰고 싶어요.",
        "movement-prefer": "상대방과의 거리를 재며 기동성을 살리는 플레이를 하고 싶어요.",
        "aggression-prefer": "과감하게 공격적인 운영을 하고 싶어요.",
        "defense-prefer": "들어오는 상대를 견제/패링하고 싶어요.",
        "versatilegoal-prefer": "때에 따라 다양한 방향성을 선택할 수 있는 올라운더 캐릭터를 추천해 주세요.",
        "whiff-punish-prioritize": "상대 공격이 헛쳤을때를 캐치해 데미지를 넣는게 최선이에요.",
        "counterhit-prioritize": "상대방의 공격 타이밍에 한발 빠르게 카운터를 내는게 최선이에요.",
        "mixup-prioritize": "공격적인 이지선다로 상대방의 심리를 흔드는게 최선이에요.",
        "grab-prioritize": "다양한 잡기 기술로 공격하는게 최선이에요.",
        "plus-frame-prioritize": "막혀도 유리한(이득이 큰) 기술들을 쓰면서 압박하는게 최선이에요.",
        "poke-prioritize": "막혀도 리스크가 적은 기술들(짠기술)로 조금씩 갉아먹는 운영이 최선이예요.",
        "versatileoffense-prioritize": "때에 따라 다양한 공격을 할 수 있는 올라운더형 운영이 최선이에요.",
        "whiff-punish-prefer": "상대 공격이 헛쳤을때를 캐치해 데미지를 넣는게 좋아요.",
        "counterhit-prefer": "상대방의 공격 타이밍에 한발 빠르게 카운터를 내는게 좋아요.",
        "mixup-prefer": "공격적인 이지선다로 상대방의 심리를 흔드는게 좋아요.",
        "grab-prefer": "굳어버린 상대를 다양한 잡기 기술로 공격하는게 좋아요.",
        "plus-frame-prefer": "막혀도 유리한(이득이 큰) 기술들을 쓰면서 압박하는게 좋아요.",
        "poke-prefer": "막혀도 리스크가 적은 기술들(짠기술)로 조금씩 갉아먹는 운영이 좋아요.",
        "versatileoffense-prefer": "때에 따라 다양한 공격을 할 수 있는 올라운더형 운영이 좋아요.",
        "aggressiveoki-prefer": "공격적으로 거리를 좁혀 추가적인 이지를 걸고 싶어요.",
        "defensiveoki-prefer": "안전하게 거리를 지키며 상대가 일어나기 기다리고 싶어요.",
        "versatileoki-prefer": "양쪽 다 좋은 캐릭터가 하고 싶어요.",
        "neutral-oki": "어느 쪽도 상관 없으니 추천할때 기상공방은 고려하지 말아주세요.",
        "setups-important-prioritize": "너무 좋죠! 패턴 위주 운영 캐릭터를 우선해 주세요.",
        "setups-important-prefer": "패턴 플레이를 선호하지만, 굳이 패턴 위주 캐릭터가 아니더라도 괜찮습니다.",
        "setups-unimportant-prioritize": "패턴 캐릭터를 싫어합니다. 패턴 없이 운영이 되는 캐릭터를 우선해 주세요.",
        "setups-unimportant-prefer": "패턴 없이 운영하는걸 선호하지만, 패턴 위주로 운영하는 캐릭터도 괜찮습니다.",
        "neutral-setups": "딱히 상관 없습니다/잘 모르겠습니다.",
        "stance-heavy-prioritize": "너무 좋죠! 다양한 자세가 특징인 캐릭터들을 우선해 주세요.",
        "stance-heavy-prefer": "다양한 자세를 선호하지만, 자세가 없거나 중요하지 않은 캐릭터들도 괜찮습니다.",
        "stance-light-prioritize": "자세가 많으면 복잡하기만 할 뿐. 자세가 적거나 없는 캐릭터들을 우선해 주세요.",
        "stance-light-prefer": "자세가 적은게 좋겠지만, 다양한 자세가 있는 캐릭터들도 괜찮습니다.",
        "neutral-stance": "딱히 상관 없습니다/잘 모르겠습니다.",
        "movetier-high-prioritize": "네, 좋은 움직임은 캐릭터에 있어서 정말 중요하다고 생각합니다.",
        "movetier-midhigh-prefer": "어느 정도는 중요하다고 생각하니, 움직임이 높은 편인 캐릭터를 선호합니다.",
        "neutral-movetier": "별로 중요하게 생각하지 않습니다/잘 모르겠습니다.",
        "evasion-high-prioritize": "캐릭터 기술의 회피기능은 정말 중요하다고 생각하니, 그게 좋은 캐릭터를 우선해 주세요",
        "evasion-midhigh-prefer": "어느 정도는 중요하게 생각하니, 회피력이 높은 편인 캐릭터를 선호합니다.",
        "neutral-evasion": "회피력 보다는 다른걸 중요하게 생각합니다/잘 모르겠습니다.",
        "2d-prioritize": "오히려 장풍이나 기 게이지가 있는 캐릭터를 선호합니다.",
        "3d-only": "장풍과 기 게이지가 없는 캐릭터만 추천 부탁드립니다.",
        "3d-prioritize": "장풍이나 기 게이지가 없는 캐릭터를 선호합니다.",
        "neutral-crossover": "장풍이나 기 게이지에 대해 의견이 없습니다/잘 모르겠습니다.",
        "tier-high-prioritize": "1티어(OP 캐릭터, 최강캐)를 우선해 주세요.",
        "tier-mid-prioritize": "2~4티어 (2% 부족해도 여전히 좋은 캐릭터)를 우선해 주세요.",
        "tier-low-prioritize": "5티어 (나사가 몇 개 빠진 캐릭터, 비주류 캐릭터)를 우선해 주세요.",
        "tier-midhigh-prioritize": "1~3티어.",
        "tier-midlow-prioritize": "3~5티어.",
        "neutral-tier": "별로 중요하게 생각하지 않습니다/잘 모르겠습니다.",
        "gameplan-level-low-prioritize": "철권을 제대로 배워보고 싶어요. 철권의 기본을 배울 수 있는 캐릭터를 추천해 주세요.",
        "gameplan-level-high-prioritize": "운영이나 커맨드가 어려운 고난도 캐릭터를 추천해 주세요.",
        "neutral-gameplan-level": "캐릭터 난이도는 상관 없습니다/잘 모르겠습니다.",
        "beginner-friendly-only": "격투게임은 처음입니다. 초보자가 해도 편한 \"철린이용\" 캐릭터를 추천해 주세요.\n주관적이어도 상관없습니다."
    },
    "characters":
    {
        "Alisa":"알리사",
        "Akuma": "고우키",
        "Anna": "안나",
        "AK":"아머킹",
        "Asuka": "아스카",
        "Bob": "밥",
        "Bryan": "브라이언",
        "Claudio": "클라우디오",
        "DVJ": "데빌진",
        "Eddy": "에디",
        "Eliza": "엘리자",
        "Fahkumram": "파쿰람",
        "Feng": "펭",
        "Gigas": "기가스",
        "Geese": "기스",
        "Ganryu": "간류",
        "Heihachi": "헤이하치",
        "Hwoarang": "화랑",
        "Jack": "잭7",
        "Jin": "노말진",
        "Josie": "조시",
        "Julia": "줄리아",
        "Kazuya": "카즈야",
        "Katarina": "카타리나",
        "Kazumi": "카즈미",
        "King": "킹",
        "Bears": "쿠마/판다",
        "Lars": "라스",
        "Leroy": "리로이",
        "Lee": "리차오랑",
        "Lei": "레이우롱",
        "Leo": "레오",
        "Lili": "리리",
        "Lucky": "럭키",
        "Law": "로우",
        "Raven": "마레",
        "Marduk": "머덕",
        "Miguel": "미겔",
        "Negan": "네간",
        "Nina": "니나",
        "Noctis": "녹티스",
        "Paul": "폴",
        "Dragunov": "드라구노프",
        "Shaheen": "샤힌",
        "Steve": "스티브",
        "Xiaoyu": "샤오유",
        "Yoshimitsu": "요시미츠",
        "Zafina": "자피나"
    },
    "flavortexts":
    {
        "Alisa Bosconovitch": "알리사 하면 바로 생각나는건 아마 우월한 백대시와 횡각일 겁니다.\n알리사는 특유의 기동성을 살려 상대의 체력을 조금씩 갉아먹는 소위 '소금철권'에 두각을 나타냅니다.\n다른 캐릭터라면 못 피할 기술들을 우월한 횡각으로 피하며 콤보로 연결시키는 알리사는 대회에서도 종종 보이는 고티어 캐릭터입니다.\n초보자 구간에서는 퀵슬라, 부트, 전기톱 등 잘 안풀리는 경기를 반전시킬 수 있는 날먹 역시 존재하지만, 이상적인 알리사 운영은 자세에 의존하지 않습니다.\n커맨드가 어려운 기술도 딱히 없으며 콤보도 단순한 편이라 철권에 입문하는 분들에게도 추천이 가능하지만, 데미지가 낮고 콤보 다양성이 부족한 단점이 있습니다.\n철권의 3D 움직임을 자유자재로 활용하시고 싶으신 분들에겐 알리사를 추천드립니다.\n추천 유저: 샤넬, 아오, Cuddle Core",
        "Akuma / Gouki": "스파에서 보셨을 바로 그 고우키입니다. 시즌 1에서도 종종 OP설이 돌았지만, 정말 고난이도 캐릭터인지라 밸런스 패치를 받지는 못했지요.\n시즌 2 중반에 들어 파키스탄의 완성도 높은 고우키 선수들이 대거 등장하며 짠발 한번에 게임을 터트릴 수 있는 폭팔적인 파괴력과 기존 철권 시스템을 무시하는 점이 재조명 받았습니다.\n시즌 3에 들어서는 덜하지만 여전히 사기에 압도적인 딜량을 가지고 있지만, 그 사기성을 실제로 실현시키는 것에는 상당한 피지컬이 요구됩니다.\n어지간히 연습을 많이 한 사람도 자유롭게 다루기 힘든 최고난도 캐릭터이지만, 모든 스킬을 다 습득했다면 상대 캐릭터에 대한 이해가 조금 부족하더라도 이길 수 있을 정도의 OP입니다.\n2D게임을 하시며 익숙한 커맨드라면 처음부터 고우키로 입문하실 수 있겠습니다만, 크로스오버 캐릭터들 특유의 장풍 및 기 게이지는 기존 철권 캐릭터들과 다르다는 점 유의하셔야 합니다.\n추천 유저: 아빠킹, K2RO, 은자, Awais Honey, Atif Butt",
        "Anna Williams": "니나의 앙숙 겸 동생이자, 등장부터 철권의 섹도시발을 담당하는 안나 윌리엄즈입니다.\n성격을 반영한 것일까요? 캐릭터로써의 안나는 화끈하게 이지선다에 모든 것을 걸어야 하는 하이리스크 하이리턴 패턴형 캐릭터입니다.\n앉은 자세에서 나오는 콜블과 기상어퍼의 이지, 선자세에서의 썩 괜찮은 중단들과 짠발카오스의 이지가 통해 벽으로 몰았다면 거기서부터 다시 걸리는 이지...\n공격 기회를 한번 잡으면 끝까지 내주지 않은 상태로 라운드를 마무리 할 수 있습니다.\n그러나 기호지세라 하던가요? 정말 무서운 이지선다지만 하단을 전부 목숨걸고 써야 하는 엄청난 디메리트가 있습니다.\n계급이 높아져 안나에 대해 아는 사람이 많을수록 부각되는 이 단점은 낮은 리치와 취약한 시계횡 추적에 더해져, 결과적으로 안나가 저티어인 결정적 이유입니다.\n커맨드 난이도 자체는 준수하기 때문에, 티어 상관 없이 이지선다를 마음껏 걸 수 있는 섹시한 여캐를 찾고 계시는 입문자분이시라면, 안나만큼 매력있는 캐릭터는 또 없겠죠?\n추천 유저: 프란, 200원",
        "Armor King": "킹이 경기장 안의 밝은 조명을 받으며 레슬링의 영광을 대표한다면, 그 밖 그림자로 가득한 뒷세계에는 아머킹이 있습니다.\n멋진 외모와 시원한 타격감으로 무장한 아머킹은 세계 철권유저들에게 사랑받는 캐릭터입니다.\n기존 킹의 시그니쳐가 자이언트/샤이닝이라면, 아머킹은 블랙 스매시(블스)를 비롯한 타격기가 조금 더 부각됩니다.\n헛친 기술은 블스로 캐치해 콤보, 웨이브로 접근해 타격기로 이지를 걸다가, 굳은 상대에게 연잡 심리를 걸어 라운드를 마무리 하는것이 아머킹의 이상적인 운영법이라 생각됩니다.\n이렇게 멋진 아머킹이지만, 딜캐가 좋지 않고 하단도 리스크가 있는데다 빠른 기술이 별로 없어서 개싸움에 불리한 점, 커맨드가 어려운 점 때문에 티어 자체는 높지 않습니다.\n다양한 잡기와 준수한 타격기를 잘 버무린 정직한 캐릭터를 찾고 계신다면 아머킹을 추천드립니다.\n추천 유저: 잡다캐릭, 무릎, 제로쉽, Lil Majin",
        "Asuka Kazama": "이득이 있는 하단, 좋은 어퍼, 좋은 패링, 개싸움에 쓸 수 있는 압경, 저단에서 사기라는 말까지 나오는 용차와 자운 덕분에 초보자가 사용해도 성능이 어느정도 나오는 아스카입니다.\n날먹 요소가 상당해서 라이트하게 즐기고 싶은 분들에게 특히 좋지만, 아스카로 철권을 진지하게 배우고 싶으시다면 날먹에 의존하지 않게 늘 주의해야 합니다.\n분명히 기술 스펙이 준수한 캐릭터지만 딜캐가 약해 대회 상위권에서는 잘 보이지 않습니다.\n추천 유저: 다임백 (아뚱), 백련",
        "Bob (Robert Richards)": "속도와 힘을 중시하는 밥은 안정적인 중단, 준수한 데미지, 나락의 존재 덕분에 개싸움에 강력하고,\n공격을 받아낼 타이밍에 특유의 파워크래시로 공격을 씹고 다시 주도권을 가져오는 마이웨이 캐릭터입니다.\n특출난 공격력과 함께 전반적으로 무난한 캐릭터이며, 2~3타를 쓸까 말까 타수장난 이지, 나락과 중단의 이지로 무장한 이지선다 및 카운터가 좋습니다.\n단점은 15프레임 띄우기 부재의 답답함과 나락 이지에 늘 뒤따르는 리스크입니다.\n조작이 크게 힘들지는 않지만 15프레임 띄우기의 부재 및 6n23커맨드의 존재 때문에 처음 철권을 시작하시는 분들에겐 추천드리는 캐릭터는 아닙니다.\n추천 유저: 울산, 세인트",
        "Bryan Fury": "정석이라는 느낌을 주는 캐릭터입니다. 브라이언과 매칭 됐을 때 그 누구도 거르지 않을 캐릭터입니다.\n그만큼 대중적이고, 운영도 직관적이지만 기본기를 기반한 플레이 때문에 날로먹을 요소가 적어 초심자에겐 어려울 순 있으나,\n타고난 간지와 시원시원한 타격감 때문에 만인의 부캐로 사랑받기도 합니다. 안전한 이지선다(하체트와 각종 중단들)와 각종 카운터기술들 (앞무릎/초핑/마하킥/AK)을 적절히 사용하면 좋고,\n본인이 방어만 잘 한다면, 상대를 상당히 답답하게 만들 수 있습니다.\n추천유저: 무릎, YSE멀티, JimmyJTran, Bilal",
        "Claudio Serafino": "시리우스 사수단의 단장이자 세계 최고의 퇴마사 클라우디오는 다소 특이한 운영법을 가지고 있습니다.\n발동이 빠르고, 피하기 힘들고, 가드백이 크고, 상단이며, 이득이 큰 번너클이 공격의 핵인데,상단이라는 점 빼고 모든게 좋아서 남들이 중단과 하단으로 이지선다를 걸 때, 클라우디오는 상단과 중단으로 이지선다를 겁니다.\n최근 클라우디오의 메타는 2단계입니다.\n1. 번너클을 계속 가드시키면 콤보를 넣지 않아도 벽으로 몰아갈 수 있고\n2.벽 앞에서 횡RK와 3LKRP(2타 대충 보고쓸 수 있는 기술)의 이지선다로 딜량을 뽑아낸다.\n이 때 클라우디오는 이지선다에 실패해도 크게 리스크가 크지 않다는 강점이 있습니다.\n그 외에 리치가 길다던지, 각종 장점 덕분에 대회에서도 자주 보이지만, 역시나 약점은 근접전과 호흡이 빠른 상대와의 교전입니다.\n콤보 난이도도 쉽고, 최고 수준의 컷킥을 보유하고 있지만, 하단이 5% 부족하다는 점, 막 지르다 카운터 나기 딱 좋기 때문에 생 초보자용이라기 보다는 철권을 진지하게 배우고 싶은 분들의 입문용 캐릭터로 추천드립니다.\n추천 유저: 물골드, 빵쟁이, Shadow20z",
        "Devil Jin": "흑화한 노말진이죠. 아이러니하게도 노말진은 풍신류에 속해있지 않지만 데빌진이 되서야 비로소 풍신류의 근-본 반열에 오를 수 있습니다.\n풍신류는 기본적으로 스킬습득 난이도만해도 철권에서 최상위권입니다. 고우키 다음이라고 봐도될 것 같네요.\n기술을 따로 익히고 철권까지 배워야하니 배울게 너무 많고 힘듭니다만, 기본적인 캐릭터의 스펙 자체가 좋고 초풍 버프로 인한 깔아두기 플레이가 상당히 강력해졌습니다.\n자신이 피가 많이 부족해도 역전을 강제할 수 있는 중하단이 있고, 그 덕분에 죽창력도 꽤 높습니다.\n언제나 평타이상 치는 캐릭터입니다.\n추천 유저: 무릎, 쿠단스, 세인트, 촉새, 소용돌이",
        "Eddy Gordo": "에디는 완전히 처음에 입문한 사람이라면 그럭저럭 생각없이 즐겁게할 수 있다고 생각합니다. 꽤 초중반까지 올라가더라도 어느정도 억지부리면서 게임도 가능하고 게임도 적당히 재밌게 할 수 있습니다.\n하지만 아무래도 기본 철권의 시스템 몇 개를 배제받은 캐릭터다보니 한계가 뚜렷합니다.\n워낙 개성이 강하고 다른 캐릭터와의 범용성이 없어서 입문을 이 캐릭터로 한다면 다른 캐릭터를 잡았을 때 철권을 새로 배워야하는 부분들이 생기지만,\n라이트하게 한다면 큰 문제는 없을 것입니다. 다만 한계가 뚜렷한 캐릭터이니 진지하게 임하고 싶다면 권하진않습니다.\n추천 유저: 전띵, Abel del Maestro",
        "Eliza": "철권에는 생소한 기 게이지와 장풍은 2d 크로스오버 캐릭터들에게만 있다고 착각할 수 있지만, 사실 엘리자는 철권 레볼루션에 처음 등장한 오리지널 철권 캐릭터입니다.\n엘리자는 주력기들, 특히 하단들이 데미지는 준수하지만 판정이 시원찮고, 리치도 별로인데다 막히면 뜨는 리스크까지 있기 때문에 갉아먹어야 하는 캐릭터임에도 불구하고 필드에서 갉아먹는게 정말 어렵습니다.\n대신 커맨드는 어렵지만 이득프레임에 공중 발동인 엘리자의 꽃, 다이브킥으로 게임을 풀어가야 합니다.\n이는 벽에서 특히나 두각을 드러내는데, 필드에서 수비적으로 간을 보던 엘리자가 콤보를 넣게되는 순간, 우월한 벽몰이의 콤보로 벽에 몰고, 근접해서 다이브와 하단들로 끊임없이 위력적인 심리전을 걸 수 있기 때문입니다.\n그러나 철권 캐릭터 보다는 2D 격투게임 캐릭터랑 더 가깝다는 점, 필드 싸움에서 나빠 안정성이 떨어진다는 점 때문에 유저가 많이 없는 중간 티어 캐릭터 입니다.\n벽에서 자유자재로 이지선다를 걸 수 있는 뱀파이어를 찾고 계신다면 엘리자와 맞으실 수 있겠지만, 입문자에겐 어려운 운영 난이도 및 커맨드 난이도로 권하지 않습니다.\n추천 유저: 샤넬",
        "Fahkumram": "어느새 모든 프로분들의 부캐가 되어버린 파쿰람이네요. TWT가 2020년에는 없었기 때문일까요, 너프를 받아도 여전히 명실상부한 최강캐입니다.\n 이래저래 말이 많은 파쿰람이지만 어쨌든 간지나고 편안한 캐릭터입니다.\n처음 콤보를 넣을 때 철린이들은 헷갈리는 요소가 많겠지만, 기술들이 전체적으로 직관적이고 거리 감각도 유저에게 편리하게 맞춰져있기 때문에 전반적으로 입문할 때 사용하면 좋을 거라고 생각이 듭니다.\n거리조절을 쉽게 만들어놨다는 점 자체가 일단 철린이에게는 친절하다는 생각이 드네요.\n추천 유저: 무릎, 잡다캐릭, 울산, 로하이, 아빠킹",
        "Feng Wei": "펭은 무수히 쏟아지는 다채로운 짤짤이 기술들과 그것을 서포트해주는 각종 자세들, 오토패링 등이 공격만 집중하기 편하게 해줍니다.\n즉, 방어력이 다소 떨어져도 기술로 커버칠 수 있는 것들이 많습니다. 띄우는 싸움보다 필드공방에 더 적합한 캐릭터고 아무래도 콤보력이 약한 것도 약점이지만 애초에 띄울 수 있는 기술 자체가 성능이 좋진 않습니다.\n그럼에도 까다롭고 짜증나는 이유는 기본기들이 모두 횡이동을 잡아서 어느 정도 방어를 할 줄 아는 사람들도 기술로 대충 커버가 된다는점.\n아쉽게도 현재 철권 7은 콤보 데미지가 압도적으로 높은 캐릭터들이 많기 때문에 죽창을 꽃기보다는 맞는 쪽이라, 시즌2 들어 티어가 상당히 떨어졌습니다.\n그래도 여전히 입문자, 초보자 분들에게 부담 없이 추천드릴 수 있는 좋은 캐릭터라 생각합니다.\n추천 유저: 테즈, 크스당(일십백), 하오, 유우, 니시",
        "Gigas": "철권 7 신캐 중 하나인 기가스는 캐릭터 자체가 좋은건 아니지만 간단한 조작과 리치가 길다는 점은 어쨌든 입문에 여러가지 편리함을 줍니다만, 하드하게 하려면 역시나 좋진 않죠.\n누가 들으면 못된 놈 소리 듣긴 하겠지만 입문에 편리한 캐릭인건 맞습니다. 특별히 어려울게없고 단순해서...\n중거리에서 접근하려는 캐릭터에게 원잽으로 카운터가 되고, 중거리에서 거로 간볼 때 순식간에 거리를 좁히는 공참류 기술들의 조합이 좋습니다.\n기본적으로 리치가 길기 때문에 헛친 것을 줍기도 좋습니다.\n똥믈리에시라면 오늘 당장 전기협의 회원이 되어보세요!\n추천 유저: 도토링, 용심보이",
        "Geese Howard": "시즌 2 고우키와 함께 굴러온 돌 주제에 OP라 핫했던 기스 하워드 입니다.\n조정을 많이 받아 한풀 꺾인 느낌이지만, 여전히 멋진 고데미지 콤보, 삼색잡기, 패링, 짠기술 등으로 잡다한 재주가 많은 고티어 캐릭터라고 생각됩니다.\n전반적으로 나락같이 큰 하단이 없다는 점 외에 철권에서 필수적으로 요구하는 많은 플레이를 실천할 수 있는 잠재력이 있고, 콤보가 난이도에 비해 여러가지로 편리한게 많습니다.\n벽몰이도 좋고 딜량도 잘 나오고. 연습하면 충분히 할 수 있는 정도라서 난이도는 높지 않다고 생각합니다.\n역시 2D 게임을 해봤다면 좀 더 쉽게 입문할 수 있을 것 같습니다.\n추천 유저: 무릎, 머일, 데스티니, 썬칩",
        "Ganryu": "간류는 못생기긴 했지만 공격 일변도의 쉬운 운영과 간단한 기술 구성들이 입문에게 특히 좋다고 생각합니다.\n초보자한테 쥐어주고 게타구리 어퍼 4RPLP만 사용하라고해도 게임이 돌아가긴 할겁니다.\n모든 심리의 시작은 게타구리(3LK)로부터 시작하며, 가드 당해도 리스크가 적은데다 데미지와 후상황 발동 등 모든 것이 준수하기 때문에 게타구리 하나로 어퍼가 들어갈 수 있습니다.\n안정성이 좋고 리스크가 없어서 입문에도 좋다고 생각합니다.\n단점이라 한다면 역시 뚱캐라 움직임이 좋지 않은 점, 인기가 없어서 공략을 찾기 힘든 점 정도겠네요.\n추천 유저: 세인트",
        "Heihachi Mishima": "풍신류지만, 입문 레벨에서는 풍신류 고유스킬의 의존도가 그리 높지 않습니다. 일상적인 움직임으로도 충분히 평소 같은 싸움이 가능하고,\n초급레벨에서는 간단한 커맨드의 이지선다도 가능한데다, 가까이 붙었을 때 적을 떼어놓기에도 좋은 기술(섬광)이 있어서 생각보다 괜찮지만 역시나 올라갈수록 풍류의 근본력이 있어야하기 때문에 딜레마가 올겁니다.\n빠세이와 3RK 등 입문 레벨에서는 지옥의 이지선다가 가능한 하단으로 무장했지만, 막히면 리스크가 전부 큰지라, 랭크가 올라갈수록 티어가 점점 내려가 슬픈 할아버지입니다.\n추천 유저: 잡다캐릭, 무릎, 촉새",
        "Hwoarang": "화려한 콤보, 쉴 틈 없는 압박, 한국인 태권도 캐릭터라 그런지 친숙하고 입문에 관심이 생기는 캐릭터죠.\n안타깝게도 화랑은 자세 의존도가 높고 커맨드도 빡빡한 고난이도 캐릭터입니다. 반격 타이밍을 주지 않고 물 흐르듯 이어지는 화려한 발재간이 화랑의 매력이죠.\n상대하는 입장에서 화랑을 모르면 공격을 제대로 해보지도 못하고 어설프게 내밀다가 초스카이나 슈돌 맞고 죽을겁니다.\n잡기 캐릭터까지는 아니지만 의외로 커맨드 잡기도 스펙이 좋아서 잡기로 날먹도 가능합니다.\n하지만 상대방이 화랑을 안다면 역으로 공격하다가 피해지고, 흘려지고, 띄워지기 때문에 공격을 쉬는 타이밍을 잘 잡는 것 역시 중요하겠네요. 난이도와 안정성 때문에 대회에서는 잘 입상하지 않는 캐릭터입니다.\nRecommended players: 연아랑, TK뮤즈, 휴ㅋ, 매크로야, 무릎, SpeedKicks",
        "Jack - 7": "잭은 간단한 조작만으로도 운영을 쉽게 할 수 있는 캐릭터입니다 (선익스 제외)\n잭은 어퍼 리치가 정말 정말 깁니다. 또 막히고 크게 딜캐가 들어오지 않는 기술들을 위주로 안정적으로 운영 할 수 있다는 점이 장점이겠네요.\n히트하고 이득이 +6인데 막히고 -9인 하단이 있다? 짠발이 막히고 -9인데 이득이 +2에 시계횡신을 잡는다?\n막히고 -6인 중단인데 맞으면 후속타까지 확정인 기술이 있다 근데 그게 데미지가 45다? 그게 다 잭 기술들 스펙중 하나입니다.\n또 잡기가 정말 좋은데 왼손 오른손 양손 다 커맨드잡기가 존재하며, 벽꽝 되는 잡기, 콤보 되는 잡기 등 우수한 성능을 가졌고, 특히 사원맵에서는 바닥부수고 국콤까지 들어갑니다.\n단점으로는 뚱캐라 상대방의 이지선다를 횡신,횡보로 피하기 어렵다는점과 기본잽이 발동이 11 , 컷킥이 없다 정도가 있습니다.\" (카시엘님의 글 \"잭-7 첫번째 이야기에서 발췌한 글을 정말 조금 수정한 것입니다.\")\n추천 유저: Anakin, 세인트, 카시엘, 노로마",
        "Jin Kazama": "밸런스의 상징이라고 부를 수 있겠네요. 최고급으로 성장시킬 수 있는 요소가 있고, 그 완성형은 체베망님이라고 보면 될 것 같습니다.\n그 외 이지선다나 짠싸움 등 각종 여러가지 싸움이 모두 가능하며 중거리에서 니가와도 가능한데다, 풍류스킬을 습득해서 보다 공격적인 싸움도 할 수 있습니다.\n초보 때는 초보때 나름의 기술들도 모두 있어서 난이도도 무난합니다.\n흔히 로놈스라고 불리는 1티어 캐릭터 3인방 중 하나입니다.\n추천 유저: 체리베리망고 (체베망), 무릎, 북, 치쿠린",
        "Josie Rizal": "조시 리잘은 킥복싱 기반 무술을 통한 강력한 딜캐와 바사토 자세에서의 삼지선다로 긁어먹는게 중요한 캐릭터입니다.\n빠른 기술로 압박하다가 언젠가는 반드시 터질 카운터로 최대한 상대를 굳혀 존로킥, 존풍의 이지선다로 끝내 말려죽일 수 있습니다.\n딜캐가 막강하고 판정이 상대적으로 좋은 기술들이 많아 입문하는 분들에게도 나쁘지는 않지만, 조시의 최대 잠재력이 풍신 커맨드에서 나온다는 점, 중요한 기상 콤보가 피지컬을 요구하는 짧대시에서 나온다는 점에서 다른 입문자용 캐릭터에 비해서는 조금 힘들수도 있습니다.\n성공적인 방어 후 물 흐르듯 가능한 공격으로의 전환 및 이지선다, 근접 개싸움에서 절대 밀리지 않는 캐릭터를 찾고 계신다면 조시를 추천드립니다.\n추천 유저: 시크릿",
        "Julia Chang": "줄리아는 호신주 및 순보 덕분에 게임 최고 수준의 전진성을 보유하고 있습니다.\n강력한 전진성의 견제기들을 통해 천천히 상대를 코너로 몰아 굳어버린 상대에게 벽에서 강력한 이지선다를 거는 것이 줄리아의 이상적인 운영법입니다.\n줄리아는 돌쌍장/당장을 통한 공격적인 기상심리가 좋습니다. 특히 당장은 거리를 잰 '발당장'을 통해 상대를 확실히 벽꽝시킬 수 있는 특별하고 강력한 기술입니다.\n줄리아는 매드액스라는 철권 최상의 잡기 기술을 가지고 있을 뿐만 아니라, 벽몰이도 수준급인 강력한 콤보들을 보유하고 있습니다.\n덕분에 줄리아는 대회 상위권에서도 자주 보이는 진정한 탑티어 캐릭터입니다.\n하지만 줄리아의 최고 데미지를 뽑기 위해서는 상당히 어려운 커맨드들을 소화내야 합니다. 생소한 커맨드에 빡빡한 타이밍은 처음 게임을 시작하는 분들에게는 막막할 수도 있습니다.\n하지만 다른 캐릭터들을 봤을때 어려운 축에 속하는 커맨드는 아니고, 부족한 콤보력은 호신주로 메꿔주며 벽몰이가 가능하기 때문에,\n처음부터 유저와 함께 성장할 수 있는 캐릭터이기도 합니다. 커맨드에 익숙해질수록 강력해지는 줄리아는 어쩌면 최고계급 갱신의 열쇠가 될 수도 있을 것입니다.\n추천 유저: 헬프미, 샤넬, 전띵, 랑추, DengoJin",
        "Kazuya Mishima": "풍신류는 기본적으로 스킬습득 난이도만해도 철권에서 최상위권입니다. 고우키 다음이라고 봐도될 것 같네요.\n기술을 따로 익히고 철권까지 배워야하니 배울게 너무 많고 힘듭니다만, 기본적인 캐릭터의 스펙 자체가 좋고 초풍 버프로 인한 깔아두기 플레이가 상당히 강력해졌습니다.\n자신이 피가 많이 부족해도 역전을 강제할 수 있는 중하단이 있고, 그 덕분에 죽창력도 꽤 높습니다.\n언제나 평타이상 치는 캐릭터입니다 \n추천 캐릭터: 무릎, 촉새, Ryan Hart, 보아꽃, 이카리",
        "Katarina Alvez": "철권7에 추가된 신 캐릭터 카타리나는 브라질 출신이지만 프랑스 킥복싱의 일종 '사바테'를 씁니다.\n사바테 특유의 발기술들이 데미지도 상당하고, 타수장난 및 자세캔슬 심리를 쉽게 걸 수 있어서 입문하기 좋은 캐릭터입니다.\n카타리나의 우월한 하이킥과 리치가 어느정도 있는 카운터기들은 근거리 및 중거리 싸움을 수월하게 해주지만, 주력 하단들의 리스크가 상당합니다.\n너프로 인해 아쉬워져버린 컷킥 리치와 함께 한때 고티어었던 카타리나도 이제 중위권 캐릭터가 되었지만, 강력한 발기술로 압박하는 여캐를 찾으신다면 카타리나 만한 캐릭터는 또 없을 것입니다.\n추천 유저: 모쿠준, 랑추, 무릎, Ghirlanda",
        "Kazumi Hachijo Mishima": "철권 7에 임팩트있게 등장한 카즈미는 공격을 구성하는 각종 기술들이 모두 리스크가 적고 어느 정도 판단하고 사용하기에 용이하고,\n이런 기술의 리스크가 적다는 점 자체가 자동으로 수비력으로 직결되는, 공수 밸런스가 좋은 캐릭터입니다.\n그래서 수비의 타이밍만 제대로 이해 한다면, 상대는 카즈미를 이기기 위해 틈을 직접 만들어내야하는 운영을 해야할 수 밖에 없는 까다로운 캐릭터입니다.\n벽꽝이 되는 양잡, 왼어퍼와 퇴쇄의 갉아먹는 이지, 헛친 기술들을 건져먹기도 좋은 진군 등 모든게 무난하게 좋은 팔방미인입니다.\n초반 기본기 쌓기에도 무난하고 콤보도 쉬운 편이며, 저단 기준 잘 안풀릴때 공참손과 여의상 이지 등 날먹할 수 있는 여지도 있기 때문에 초보자 분들이 철권을 배우기에 좋은 고티어 캐릭터입니다.\n추천 유저: 울산, Arslan Ash, 타케",
        "King": "전통의 레슬링 캐릭터 킹입니다. 잡기커맨드 외우는게 귀찮겠지만 일단 외우면 여러가지 날먹이 가능하고, 상대를 열받게 만드는 것도 가능합니다.\n킹의 꽃은 연잡이지만, 준수한 타격기로 상대를 충분히 굳혀야 효과를 볼 수 있습니다.\n잡기는 상단이기 때문에 초중수 레벨에서는 상대방의 앉기를 강요할 수 있으며, 그를 통한 이지선다의 효율이 좋습니다.\n입문 레벨에서는 다양한 잡기 커맨드를 습득해야하기에 외울게 많지만, 그만큼 날먹할 요소가 많다는 뜻이기도 합니다.\n잡기 기반 캐릭터지만 그를 받쳐주는 타격기가 절대 나쁘지 않기 때문에 배워가며 철권 실력을 쌓을 수 있는 캐릭터라 생각합니다.\n추천 유저: 퓨마, Lil Majin, 파괴왕, 타이헤이요(태평양), 앰아재",
        "Kuma / Panda": "연어 마스터 쿠마입니다. 자매품으로는 샤오유의 애완동물 판다가 있습니다.\n다리가 뒤로 쭉 빠져있어서 하단 히트박스가 좁다는 점과 이 때문에 생기는 백대쉬의 넓은 회피판정, 원잽의 좋은 판정과 리치 때문에 수평이동에서 큰 장점을 갖고 이는 곧 수비력으로 직결이 됩니다.\n할 게 없을 때 중거리에서 원잽만 내밀고 있어도 상대는 못 들어오는 마법을 보실 수 있습니다.\n기본적으로 리치가 긴 기술들이 많고 이를 통해 헛친걸 주워먹는게 전반적으로 좋고, 리치싸움 및 헌팅자세를 통한 하단 갉아먹기가 좋습니다.\n쿠마/판다의 악마발은 막혀도 딜캐가 없는데다 히트시 이득이라 기상공방에서 이지를 걸기에 수월합니다.\n자세 의존도가 높은 캐릭터는 아니지만 자세 활용도가 상당히 높기 때문에 자세에 익숙해지며 철권 실력을 쌓아갈수록 강력해지는 곰을 보실 수 있습니다.\n하지만 근본적으로 전용 콤보까지 있는 뚱캐라 억울한 데미지를 많이 맞는데다, 빠른 공격들이 좋은 편이 아니기 때문에 티어 자체는 낮습니다.\n추천 유저: 랑추.",
        "Lars Alexandersson": "철권 6의 주인공 라스입니다. 물론 지금은 철권 7이지만... 지나간 과거의 영광이라도 생각하면서 해야 약캐 할 맛이 나겠죠?\n확실하게 짚고 넘어가야할 건, 무난하게 모든게 좋은 라스가 약캐평가를 받는 이유는 딜량이 안 나와서입니다. 정확히는 기본기들의 성능이 전부다 준수한 편인데, 데미지가 안 나옵니다.\n기본기 자체는 좋은데 이길 수가 없는 캐릭터. 큰 약점은 카운터 기술이 없다는 것.\n물론 그 외의 모든건 무난하게 좋은 만큼 할 수 있는 운영법이나 공격법이 다양합니다. 그러나 티어가 최하인 이유가 데미지인 점 및 커맨드가 어렵다는 점 때문에 입문자에겐 추천하기 힘든 고난이도 캐릭터입니다.\n추천 유저: 녹단라스, 로하이",
        "Leroy Smith": "쉽고 강력한 리로이는 입문 캐릭터의 정석입니다. 뉴욕 출신의 영춘권 달인이라는 독특한 설정을 가진 리로이는 너프 이후에도 여전히 OP라고 불릴만한 1티어 캐릭터입니다.\n리로이의 강력한 자세 이지선다, 우월한 패링과 오토패링이 달린 공격들, 필드공방에서 밀리지 않게 해주는 강력한 딜캐와 짠기술, 카운터기들과 게임마다 한번씩 쓸 수 있는 일발역전의 지팡이까지 있습니다.\n원하는 그 모든 운영이 가능하며 막장 이지마저 좋은, 모든게 전반적으로 우수한 완성형 캐릭터입니다.\n철권을 처음 시작하시는 분, 철권을 배우고 싶으신 분, 부캐를 찾고 계신 분 모두에게 자신있게 추천드릴 수 있습니다.\n다만, 성능이 너무 좋으니 추가 너프의 가능성이 있고, 우월한 기술에만 의존하다 자신이 날먹을 하는지 철권을 하는지 주화입마에 빠지지 않게 늘 주의해야 합니다.\n추천 유저: 빵쟁이, 치쿠린",
        "Lee Chaolan": "리차오랑은 니가와 캐릭터의 표본으로, 받아치기에 최적화된 기술 구성 덕분에 자연스럽게 운영 자체가 수비적으로 됩니다.\n입문 레벨에서는 경험 없는 상대방들이 들어가기 힘들어 하지만, 초반에 이에 의존하게 된다면 나중에 근본적인 기본기 키우기가 힘들어지긴 합니다.\n카운터기들을 깔아놓으며 짠기술로 갉아먹는 운영이 좋고, 리어미 덕분에 벽몰이도 좋아 높은 콤보력이 강점입니다.\n또한 슬라이지라는 공수 완급조절에 좋은 이지가 있어서 낚시에도 좋고 이지에도 좋습니다.\n히트맨 자세의 파워크래시가 활용도가 높고 히트맨 자세 자체의 사용율이 높지만, 자세 자체에 의존하는 캐릭터는 아닙니다.\n시즌마다 버프를 받아 성능은 올라갔지만 멋진 외모와 인기에 비해 티어는 여전히 낮은 편이며, 어려운 커맨드와 운영으로 인해 입문 시간 대비 효율이 낮아 어느정도 철권에 익숙한 상급자용 캐릭터입니다.\n강력한 카운터기와 슬라이지, 화려한 콤보를 넣으며 상대를 벽으로 몰아가는 캐릭터를 찾고 계신다면 고난이도지만 엘레강스한 리를 추천드립니다.\n추천 유저: 전업호구, 헬프미, 불독, FightingGM",
        "Lei Wulong": "근본의 인터폴 에이스 레이우롱은 철권 내에서도 독특한 자세들로 유명한 캐릭터입니다. 다양한 자세에서 무슨 기술이 나올지는 레이우롱을 하는 사람만 알 수 있을겁니다.\n훗훗! 하며 순식간에 거리를 벌려버리는 특유의 백대시는 근본적으로 공격을 안 받게하는 운영을 가능케 하지만, 몸에 익숙해지면 오히려 기본기 실력이 낮아집니다.\n빠른 스텝을 통해 긁고 도망치기, 이지선다를 걸고 도망치기 등 특이한 운영이 가능합니다. 이런 철권답지 않은 날먹게임이 레이의 장점이자 단점입니다.\n리스크가 있는 다양한 패턴게임은 초반에 날먹하기 쉽지만, 통하지 않는 상대를 만나게 된다면 안정성이 급격하게 떨어집니다. 때문에 레이는 대회에서 죽창력은 높지만 입상을 잘 하지 않는 중하위 티어입니다.\n하지만 운영법이나, 자세에서 비롯되는 멋진 콤보 및 온갖 재밌는 순간들 덕분에 팬이 꽤 있는 캐릭터기도 합니다.\n입문을 레이로 하면 기본기 쌓는게 거의 불가능에 가깝기 때문에 사실 철권을 제대로 하기엔 다소 돌아가는 경향이 있지만 어쨌든 재미는 있을 것입니다.\n추천 유저: 족레, 또졌다맨, 레우기, 늙은침대, 후루미즈, PepperBeef2Spicy",
        "Leo Kliesen": "레오 클리젠은 리치가 짧다는 것과 데미지가 약하다는 것 외에 전반적으로 무난한 캐릭터입니다. 철권 7 초반 채동훈 선수가 정주금계 날먹을 보여주며 입문자용 캐릭터로 강력하게 추천 하기도 했죠.\n실제로도 다양한 운영이 쉽게 가능하고, 콤보가 간단하며 벽몰이도 괜찮아서 철권을 처음 접하시는 분들도 금방 친숙해질 수 있는 캐릭터입니다.\n하지만 콤보 데미지가 낮고, 리치가 짧기 때문에 시즌이 길수록 기술의 효율이 좋지 않아 딱히 너프를 강하게 받지 않았음에도 티어가 낮아진 캐릭터입니다.\n추천 유저: 구라",
        "Lili (Emile de Rochefort)": "리리는 횡이동각이 철권에서 제일 좋기 때문에 자연스럽게 공수능력으로 이어집니다.\n짠하단들이 전반적으로 잘 피해지지 않는데 본인은 잘 피할 수 있다는 점, 상단 이득기와 중단이득기를 끊임없이 심어두면서 상대를 앉지도 서있지도 못하게 만드는 운영이 특징입니다.\n커맨드도 쉽고 이론상의 운영도 단순해 입문은 쉽지만, 서술된 리리의 모든 성능은 좋은 움직임에서 나오기 때문에 성능을 극대화 시키는건 어려운, 입문은 쉽지만 마스터는 어려운 캐릭터입니다.\n우아한 움직임으로 상대를 압박해 들어가는 캐릭터를 찾고 계신다면 리리도 충분히 고려해볼 캐릭터입니다.\n추천 유저: 구라, 샤인",
        "Lucky Chloe": "큰 어려움 없이 고데미지 콤보를 넣을 수 있는 럭키 클로에는 때문에 초보자들에게 적합한 캐릭터입니다.\n의외로 왼어퍼와 원투의 성능이 좋아서 근접싸움에 밀리지 않고, 기본기를 기반해서 상대가 내밀게 강요 후, 카운터기로 데미지를 뽑아내는 스타일의 운영이 좋습니다.\n매직컷킥, 뒤자세 캐논 등의 고데미지 콤보 시동기는 럭키 클로에가 저단에서 악명을 떨치는 이유 중 하나이며, 체력이 낮더라도 컷킥 패턴 한방에 역전이 가능해서 럭키를 상대로 방심할 수 없는 이유입니다.\n고단으로 갈수록 기본기에 한게가 오며, 횡으로 파훼가 가능한 캐릭터이기 때문에 티어가 높다고 말하기는 힘들지만, 입문 레벨에서는 해당사항이 없기 때문에 철권을 시작하는 분에게 나쁜 선택은 아닙니다.\n추천 유저: 전띵",
        "Marshall Law": "1티어 근본캐릭터 모임 '로놈스'의 로우의 유일한 약점은 레드가 구리다는 것입니다. 레드만 아니었으면 명실상부한 1티어였을텐데 지금은 1.5티어 취급을 받는 느낌이 있습니다.\n갖고 있는 기술들의 구성이 상상하는 대부분의 운영을 가능하게 해주며, 슬라 이지와 악마발/해머 이지로 기상공방마저 좋습니다.\n자세 의존도가 높다고는 볼 수 없지만, 최대 데미지 콤보를 뽑기 위해서는 차징 커맨드를 써야하며, 철권 첫 입문이라면 상당히 어려운 커맨드일 수도 있습니다.\n그러나 외의 커맨드는 전체적으로 쉬운 편이라 입문을 로우로 한다는건 절대 나쁜 선택이 아닙니다.\n다양한 운영이 가능한 1티어 캐릭터를 찾고 계신다면 로우를 추천드립니다.\n추천 유저: 로하이, 네임리스킹, 더블",
        "Master Raven": "압도적인 딜량과 가벼운 몸동작 등 겉보기엔 밸런스가 그렇게 좋아보이진 않으나 따지고 보면 부족한게 거의 없는 캐릭터, 마스터 레이븐입니다.\n그 중 정말 우월한 콤보력을 살리기 위해 움직임을 살려 치고 빠지기를 반복하며 한방을 노리거나, 자세 패턴을 거는 경우가 많습니다.\n콤보도 난이도가 높은데다 자세 파생기도 어느정도 알아야 해서 입문을 마레로 한다면 날먹에만 의존하다 기본기를 배우지 못할 가능성이 있습니다.\n강력한 콤보 및 벽콤과 함께하는 화려한 이지선다는 마레의 매력이지만 어려운 운영과 커맨드 때문에 초보에게는 추천하기 힘든 고난이도 캐릭터입니다.\n추천 유저: 타비비토, 고어택",
        "Craig Marduk": "시즌 2 DLC로 돌아온 레슬링 캐릭터 머덕은 마운트라는 조금 특수한 잡기 시스템을 통한 이지선다와, 긴 리치를 통한 중거리 견제를 통한 갉아먹기가 밥줄입니다.\n강력한 콤보 데미지, 강력한 리치 덕분에 자연적으로 생기는 수비력 및 견제력, 선자세, 기상공방, 마운트 상태 등에서 존재하는 강력한 이지선다가 장점입니다.\n커맨드도 간단한 편이라 쉽고 강한 머덕은 대회에서도 종종 보이는 상위티어 캐릭터입니다.\n단점이라면 덩치 큰 갑을 못한다는 생각이 들 정도로 근접 개싸움에 약하며, 기술들이 횡으로 잘 피해져 횡각이 좋은 캐릭터에게는 운영이 힘들어 카운터가 분명하다는 점입니다.\n우락부락한 상남자지만 속은 여려 그 누구보다 중거리에서의 필드싸움을 선호하는 특이한 잡기 캐릭터를 찾고 계신다면 머덕을 추천드립니다.\n추천 유저: 무릎, The Jon, 나락호프",
        "Miguel Caballero Rojo": "레아가 멋진 미겔입니다. 미겔이 이래저래 구리다 말은 해도 다른 하위 티어 캐릭터들과 비교했을때 확실히 낫습니다. 특히 미겔의 공격력은 수준급입니다.\n미겔은 왼어퍼 타수장난과 하단들의 짜잘한 갉아먹기식 이지선다가 좋습니다.\n미겔의 새비지 자세는 쓰지 않아도 운영이 가능하지만 적당히 쓴다면 성능이 더욱 강해집니다.\n미겔이 저평가를 받는 이유는 대부분 짧은 리치 때문인데, 저단에서는 해당 사항 없으며 실제 성능에 비해 과장되게 욕먹는 감이 있습니다.\n기술의 커맨드가 간단하고 운영도 편하기 때문에 입문으로 나쁘지 않은 캐릭터입니다.\n추천 유저: Sephiblack, 란카페",
        "Negan": "시즌 2 워킹데드와의 크로스오버로 등장한 네간은 어느새 없으면 섭섭할 정도로 철권 시스템에 적응이 잘 된 케이스입니다.\n방망이 덕분에 리치가 길어 딜캐가 수월하며, 노딜 푸싱으로 끊임없이 견제를 하며 카운터를 노릴 수 있다는 장점들이 있습니다.\n그 밖에 원투포 딜캐의 데미지가 최상급이라던지, 왼어퍼 타수장난 및 자세이지가 가능하다던지, 4AP로 이득기를 깐다던지, 다양한 운영을 시도해볼 수 있습니다.\n네간은 기술에 회피력이 강하다기 보다는 파워크래시로 뚫어낸다는 느낌이 있는데, 맞히면 콤보가 되는 파워크래시 6AP와 자세 AP 파워크래시로 상대를 굳게 하며 네간 유저 본인이 공격의 완급을 조절할 수 있습니다.\n커맨드가 간단하고 운영이 편하며 리치도 좋아 입문자에게도 부담없는 캐릭터입니다.\n추천 유저: 무릎",
        "Noctis": "파판 15에서 건너온 녹티스 카엘룸입니다. 검을 들어서 그런지 리치가 좋고 콤보도 쉽고 강력합니다.\n철린이 학살자라는 말이 붙었을 정도로 이득기를 통한 프레임 장난 및 리치를 통한 견제, 날먹이 강력합니다.\n물론 날먹이 많은 만큼 기술들의 프레임이 나쁜데다 횡에 털린다는게 들통나면 서럽게 맞기만 해야합니다.\n여러모로 하위 티어 캐릭터지만 고단까지도 통하는 의외로 좋은 이지선다 및 눈을 즐겁게 해주는 화려한 콤보는 입문자가 잡고 시작해도 어느정도 성능이 나온다는 뜻이기도 합니다.\n진지하게 철권을 배우고 싶으시다면 언젠가 부족함을 느끼시겠지만, 한번 철권이 어떤 게임인지 경험하고 싶으시다면 부담없이 추천드립니다.\n추천 유저: 체베망",
        "Nina Williams": "니나는 혼자 게임한다는 생각이 들 정도로 좋은 움직임과 쉐캔 같은 기술들로 끊임없는 압박으로 운영합니다.\n잽과 쉐캔을 바탕으로 한 니나의 압박 플레이는 상대가 공격할 기회 자체를 봉쇄하며, 한번 콤보라도 맞게 된다면 높은 데미지와 벽몰이 때문에 바로 벽으로 끌려가 지옥의 이지선다를 맛보게 될 것입니다.\n잡기캐릭터는 아니지만, 연잡도 있고 양잡 스펙도 상당히 좋지만, 리치가 짧아 기술들이 헛치는 경우가 많다는게 단점입니다.\n또한, 주력 기술인 쉐이크 캔슬(쉐캔)이나 플래핑을 연속으로 쓴다는건 상당한 피지컬이 요구되는지라, 철권을 입문하는 분에게는 추천하기 힘든 고난이도 캐릭터입니다.\n추천 유저: Usman Ghani, 스티브엄마, 온리프랙티스",
        "Paul Phoenix": "폴은 시즌 1부터 무시무시한 딜량 및 콤보로 유명했습니다. 붕권 데미지가 너프되었다고 해도 무시무시한 공격력은 여전합니다.\n전체적으로 무난한 스펙의 기술들은 원하는 운영을 가능하게 해주며, 심지어 횡산고, 이질풍, 피질풍, 어퍼 등 주력기급 기술들이 회피력까지 무시무시합니다.\n철린이 입장에서는 스펙 좋은 고데미지 기술들로 무장한 주제에 막장 붕벽이지까지 가능해서 연습을 조금만 해도 성능은 배가 되는, 정말 배울 보람 있는 입문 캐릭터입니다.\n안정성 좋은 콤보력과 우월한 기술의 잠재력은 폴이 대회에서도 자주 보이는 상위 티어 캐릭터인 이유입니다.\n추천 유저: 무릎, 지상, 저스티스, 조이퓨리",
        "Sergei Dragunov": "시즌 1 잭과 함께 강캐 투톱을 이루었던 드라구노프는 너프 이후에도 꾸준한 성능을 자랑합니다.\n횡을 잡는 우월한 하단인 연깎은 드라구노프가 움직임 좋은 캐릭터를 잡는데 필요한 노력을 효과적으로 줄여주며, 쓴다는 것 만으로도 상대에게 이지선다가 걸리는 주력 기술입니다.\n연깎 및 어썰트를 주축으로 상대에게 끊임없는 이지선다를 걸 수 있으며 전체 기술들의 스펙이 준수하고 컴뱃 삼보 특유의 다양한 잡기마저 있습니다.\n콤보는 입문자 기준으로 어려울 수도 있지만 연습한다면 충분히 가능하며 기술 한방한방이 강력하고 시원시원한 타격감이 좋습니다.\n초보 단계에서는 연깎 및 잡기로 날먹이 가능하나 단이 올라갈수록 통하지 않아 기본기를 키워야 하지만, 전반적으로 모난 곳 없이 뛰어난 팔방미인 캐릭터라 입문에 좋습니다.\n추천 유저: 잡다캐릭, 노비",
        "Shaheen": "기본기형 캐릭터 샤힌입니다.\n슬라이딩/컷킥 이지선다도 강력하고, 짠기술이 좋으며, 바닥까지 부수는 양잡도 존재하고, 콤보 및 벽콤보 데미지가 강력하기 때문에 다양한 운영 방식을 선호하는 분에게 좋습니다.\n단점이라면 너무 무난한 나머지 다른 강력한 기본기형 캐릭터들이 추가됨에 따라 입지가 조금 좁아졌다는 점입니다.\n철권을 처음 입문하시는 분이라면 비슷한 조건에 고티어 캐릭터들이 더 있기 때문에 못보고 지나치기 쉬우나, 배우게 된다면 투자하는 시간만큼 정식하게 보상을 줄 깨끗한 캐릭터입니다.\n추천 유저: 로하이",
        "Steve Fox": "잉들랜드 출신 천재복서 스티브는 제일 빠른 필드 띄우기가 17프레임이라는 치명적인 단점을 안고도 '로놈스'의 '스'로써 1티어 캐릭터 입니다.\n타 캐릭터에게 대부분 있는 15프레임 띄우기가 없기 때문에 스티브는 카운터기를 기반으로 심리전을 하는 다소 독특한 운영이 특징입니다.\n퀵훅, 스기원 같은 빠른 카운터기와 복서 특유의 스텝으로 회피가 붙는 공격들, 적은 리스크로 최고의 리턴을 받을 수 있는 만능형 캐릭터입니다.\n실제로 레이지 드라이브가 버프를 받은 시즌 2 이후 OP로 불리기도 했으며, 너프 이후에도 수많은 프로들의 주캐 및 부캐로 활약중입니다.\n멋진 복싱 기술들과 운영법으로 사랑을 받는 스티브지만, 빠른 띄우기가 없다는 뜻은 딜캐력 및 무빙 등 철권의 기본을 어느정도 알아야 성능을 발휘하기 시작한다는 뜻이며, 콤보 커맨드도 상당히 어렵습니다.\n여러모로 고난이도인 상급자용 캐릭터지만, 마스터한다면 천상계에서 왜 이리 총애받는 캐릭터인지 직접 느껴보실 수 있을겁니다.\n추천 유저: 무릎, 히라, 구라, 로하이, 투혼, 노비, 노로마, 용비, 하영아빠",
        "Ling Xiaoyu": "놀이공원을 운영하고 싶은 소박한 꿈을 가진 소녀 링 샤오유입니다.\n샤오유는 패턴성 짙고 자세 비중이 큰 캐릭터입니다. 샤오유의 장점은 대부분 봉황자세 및 뒤돈자세에서 나오는 무시무시한 이지선다입니다. 봉황자세가 주는 회피력은 개싸움 도중 애매한 프레임 이득에 공격하는 상대방을 카운터내기 딱 좋습니다.\n덕분에 샤오유는 개싸움에 강력한 편이며, 상대방에 밀착해 이지를 걸 수 있는 변수를 최대한 창출해내야 한다는 숙제가 있습니다.\n이는 프로씬에서 특히 단점으로 작용하는데, 기본기가 약하지만 일단 기본기 싸움에서 밀리지 않아야 붙어서 이지를 걸 수 있는 샤오유는 긴 카운터기를 가진 개싸움 특화 상대들에게 너무나 무력해집니다.\n특별히 커맨드가 어렵지는 않지만, 봉황 및 뒤돈자세 타이밍을 잘 알아야 하는 점, 운영할때 필요한 기본기를 배우기 어렵다는 점 등 때문에 입문으로 권하긴 힘든 상급자용 캐릭터입니다.\n하지만 공격적인 패턴을 끊임없이 거는 개싸움형 캐릭터를 찾고 계신다면 샤오유가 탁월한 선택이 되실 수도 있습니다.\n추천 유저: 소담, P.Ling, 타누카나, 유우유우, 웨까",
        "Yoshimitsu": "'요시미츠 운영법은 요시미츠 장인 수 많큼이나 다양하다'는 말이 과언이 아닐 정도로, 독특하기로 유명한 캐릭터 요시미츠입니다.\n이 독특함은 요시미츠가 무난한 올라운더에서 나오는게 아닌, 본인의 다양한 가불기 및 요블에 상대를 말리게 하기 위해 온갖 패턴을 생각해야 하기 때문입니다.\n특히 요시미츠 블레이드는 요시미츠의 상징이라고도 볼 수 있는 6~8프레임 시동기지만, 거리가 정말 짧아 얼핏 보면 카운터기로 생각 될 정도입니다.\n요시미츠는 기본 백대시나 횡은 좋은 편이 아니지만, 화륜 같은 기술로 횡신을 돎과 함께 본인의 레이지 상태를 컨트롤 할 수 있습니다.\n정말 유니크한 캐릭터를 찾고 계시다면 요시미츠 만한 캐릭터는 또 없지만, 독특한 운영법과 맞물려 기본기가 영 좋지 않다는 점, 다양한 자세에서 나오는 파생기들을 다양하게 써야 한다는 점 때문에 입문용으로는 추천하지 않습니다.\n추천 유저: 아이뮤지션, 카리, KaneandTrench, 아빠킹",
        "Zafina": "손에 이상한걸 달고 돌아온 예언자 자피나입니다.\n15딜캐 띄우기가 없지만 다른 모든게 좋다는 점, 철권 최고 수준 움직임을 가지고 있다는 점이 눈에 뜨입니다.\n자세가 많고 실제로 자세 위주 플레이가 하위 랭킹에서는 잘 먹히지만, 고단으로 갈수록 자세날먹보다는 자피나의 우월한 움직임을 살리는 짠싸움이 더욱 강조됩니다.\n자피나를 하시고 싶다면 저단에서의 운영법과 고단에서의 운영법이 상당히 달라질 수 있다는 점, 원체 프레임이 좋은 캐릭터는 아니라 고단에서의 운영은 정말 어렵다는 점을 유의하셔야 합니다.\n그와는 별개로 철린이 입장에서 충분이 사용이 가능하고, 회피력이 붙은 기술 및 자세만으로도 게임이 풀리는데다 커맨드도 쉽기 때문에 입문용으로 충분히 좋다 생각합니다.\n추천 유저: 샤넬"
    }
}
